<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!--
   ====================================================================
   Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one or more
   contributor license agreements.  See the NOTICE file distributed with
   this work for additional information regarding copyright ownership.
   The ASF licenses this file to You under the Apache License, Version 2.0
   (the "License"); you may not use this file except in compliance with
   the License.  You may obtain a copy of the License at

       http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

   Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
   distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
   WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
   See the License for the specific language governing permissions and
   limitations under the License.
   ====================================================================
-->
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V1.1//EN" "../../dtd/document-v11.dtd">

<document>
  <header>
    <title>Jakarta POI - Estudio de Casos</title>
    <authors>
      <person id="AO" name="Andrew C. Oliver" email="acoliver@apache.org"/>
      <person id="CR" name="Cameron Riley" email="crileyNO@SPAMekmail.com"/>
      <person id="AMB" name="Agustín Martín Barbero" email="-"/>
    </authors>
  </header>

  <body>
    <section>
       <title>Introducción</title>
       <p>
          Mucha gente está utilizando POI para distintos propósitos. Como con cualquier
          nueva API o tecnologia, la primera pregunta que la gente pregunta normalmente
          no es "cómo puedo" sino "Quién más está haciendo lo que yo estoy a punto de
          hacer?" Esto es comprensible con el abismal porcentage de éxito en el negocio
          del software. Estos Casos pretenden ayudar a crear
          confianza y comprensión.
       </p>
    </section>
        <section>
            <title>Enviando un Estudio de un Caso</title>
            <p>
                Estamos buscando activamente estudios de casos para esta página (después de todo
                acaba de comenzarse). Andrew C. Oliver (acoliver at apache dot org) ha
                accedido a entregar unas cuantas Camisetas con el logotipo de POI para
                los primeros y mejores envíos. Para enviar un estudio de un caso, puedes
                <link href="http://jakarta.apache.org/poi/guidelines.html">
                enviar un parche para esta página</link> o enviarlo por correo electrónico
                a la <link href="http://jakarta.apache.org/site/mail2.html#poi">lista de correo
                </link> (con [PATCH] como prefijo en el asunto, por favor).
            </p>
        </section>
        <section>
            <title>Estudios de Casos</title>
              <section><title>Sunshine Systems</title>
               <p>
           <link href="http://www.sunshinesys.com/">Sunshine Systems</link> desarrolló una
            solución de informes basada en POI para un paquete software de optimización de precios
            que se usa en grandes cadenas de venta.
         </p>
         <p> La solución permitió a los planificadores y gestores de la mercancía mercancía pedir
           unos informes de soporte a la decisión e informes de cambios de precios utilizando un
           navegador estándar. Los usuarios pueden especificar el tipo de informe, las opciones, así
           como criterios de filtros como la división de la compañía
           o departamento. La generación de informes se llevó a cabo en el
           servidor de aplicaciones multi-hilo
           y fue capaz de soportar muchas peticiones de informe simultáneas.
         </p>
         <p>La aplicación de informes recogía información del negocio de la base
         de datos Oracle de la aplicación de optimización de precios.
         Los datos se agregaban y resumían basándose en el tipo específico
         de informe y los criterios de filtro pedidos por el usuario. El
         informe final se generaba como una hoja de cálculo de Microsoft Excel utilizando
         el API de POI HSSF y se almacenaba en el
         servidor de base de datos de informes para ese usuario específico como un BLOB.
         Los informes pueden ser vistos
         fácilmente y bien integrados utilizando el mismo navegador.
         </p>
         <p>A los vendedores les gusto la solución porque así tenían acceso instantáneo
         a datos del negocio críticios
         a través de una interfaz basada en navegador extremadamente fácil de usar.
         No necesitaban entrenar a su amplia comunidad de usuarios en las complejidades de la
         aplicación de optimización. Lo que es más, los informes se generaban en un formato de
         hoja de cálculo Excel,
         que todo el mundo conocía y que también permitía análisis
         de datos adicionales utilizando
         características estándares de Excel.
         </p>
         <p>Rob Stevenson (rstevenson at sunshinesys dot com)
         </p>
       </section>
            <section>
                <title>Banco de Lituania</title>
                <p>
                    El
                    <link href="http://www.lbank.lt/">Banco de Lituania</link>
                    genera informes de datos estadísticos financieros en formato Excel
                    utilizando el API <link href="http://jakarta.apache.org/poi/spreadsheet/">
                        HSSF</link> del proyecto
                    <link href="http://jakarta.apache.org/poi/">Jakarta POI</link>
                    El sistema está basado en Oracle JServer y utiliza
                    un procedimiento almacenado Java que utilizando el API HSSF
                    responde en formato XLS.  - Arian Lashkov (alaskov at lbank.lt)
                </p>
            </section>
<!--            <section>-->
<!--                <title>Bit Tracker by Tracker Inc., and ThinkVirtual</title>-->
<!--                <p>-->
<!--                    Bit Tracker (http://www.bittracker.com/) es el primer sistema a nivel mundial -->
<!--                    basado en web de registro de brocas (drill bit) para gestionar la información crítica -->
<!--                    de brocas de la compañía y sacar el mayor partido a esos datos. Gestiona todos los datos -->
<!--                    relacionados con las brocas, incluyendo su uso, localización, cómo se utilizan, y -->
<!--                    resultados como su relación de penetración y grado de desgaste con el uso. Estos datos -->
<!--                    necesitan estar disponibles en formato Excel para obtener compatibilidad hacia atrás -->
<!--                    y otros usos en la industria. Después de utilizar los formatos CSV y HTML, necesitábamos-->
<!--                    algo mejor para la creación de hojas de cálculo y POI es la respuesta. Funciona fenomenal-->
<!--                    y fue muy sencillo de implementar. Gracias al equipo de POI.-->
<!--                </p>-->
<!--                <p>-->
<!--                    Travis Reeder (travis at thinkvirtual dot com)-->
<!--                </p>-->
<!--            </section>-->
            <section>
                <title>Edwards And Kelcey Technology</title>
                <p>
                    Edwards and Kelcey Technology (http://www.ekcorp.com/) desarrolló
                    un Sistema de Mantenimiento y Gestión de Instalaciones
                    para la industria de las Telecomunicaciones.
                    basado en Turbine y Velocity.
                    Originalmente la factura se hacía con una sencilla
                    hoja CVS que era entonces
                    marcada por cada cuenta y particularizada para cada cliente.
                    Como el crecimiento ha sido consistente con la aplicación, las necesidades de
                    facturas que no necesitasen ser retocadas a mano aumentaron. POI proporcionó la
                    solución a este problema, integrandose fácil y transparentemente en el sistema.
                    Se utilizó POI HSSF para crear las facturas directamente desde el servidor
                    en formato Excel 97
                    y ahora sirve más de 150 facturas diferentes cada mes.
                </p>
                <p>
                    Cameron Riley (crileyNO@ SPAMekmail.com)
                </p>
            </section>
            <section>
                <title>ClickFind</title>
                <p>
                    <link href="http://www.clickfind.com/">ClickFind Inc.</link> utilizó el API
                    HSSF del proyecto POI para proporcionar a sus clientes
                    de investigación médica la capacidad de exportar a Excel desde su servicio
                    web de recolección de datos electrónicos Data Collector 3.0. La asistencia del equipo de POI
                    permitió que ClickFind proporcionara a sus clientes un formato de datos que requiere menos
                    conocimentos técnicos que el formato XML utilizado por la aplicación Data Collector.
                    Esto era importante para ClickFind ya que muchos de sus clientes actuales y potenciales
                    estaban utilizando Excel en sus operaciones del día-a-día
                    así como en procedimientos establecidos para el manejo de sus datos clínicos
                    generados.  - Jared Walker (jared.walker at clickfind.com)
                </p>
            </section>
            <section>
                <title>IKAN Software NV</title>
                    <p>Además de Gestión del Cambio y Modelado de Base de Datos, IKAN Software NV
                        (http://www.ikan.be/) desarrolla y da soporte a su propia herramienta ETL
                        (Extrae/Transforma/Carga ó Extract/Transform/Load).</p>

                    <p>El último producto de IKAN en este dominio se llama ETL4ALL
                        (http://www.ikan.be/etl4all/). ETL4ALL es una herramienta de código abierto
                        que permite la transferencia de datos desde y hacia virtualmente cualquier
                        orígen de datos. Los usuarios pueden combinar y examinar datos almacenados en
                        base de datos relacionales, bases de datos XML, PDF, ficheros, EDI, CSV, etc.
                    </p>

                    <p>Es evidente que los ficheros de Microsoft Excel también estan soportados.
                        POI se ha utilizado para implementar con éxito este soporte en ETL4ALL.</p>
            </section>

       </section>
      </body>
  <footer>
    <legal>
      Copyright (c) @year@ The Apache Software Foundation All rights reserved.
    </legal>
  </footer>
</document>
