<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!--
   ====================================================================
   Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one or more
   contributor license agreements.  See the NOTICE file distributed with
   this work for additional information regarding copyright ownership.
   The ASF licenses this file to You under the Apache License, Version 2.0
   (the "License"); you may not use this file except in compliance with
   the License.  You may obtain a copy of the License at

       http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

   Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
   distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
   WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
   See the License for the specific language governing permissions and
   limitations under the License.
   ====================================================================
-->
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V1.1//EN" "../../dtd/document-v11.dtd">

<document>
  <header>
    <title>Historia del Proyecto</title>
    <authors>
      <person id="AO" name="Andrew C. Oliver" email="acoliver@apache.org"/>
      <person id="AMB" name="Agustín Martín Barbero" email="-"/>
    </authors>
  </header>

  <body>


    <section><title>Breve Historia del Proyecto</title>

        <p>
        El proyecto POI se gesttiempo atr, cerca de abril de 2001,
        cuando Andrew Oliver obtuvo un contrato de corta duraci para realizar
        informes Excel basados en Java. Ya hab realizado este proyecto unas
        cuantas veces antes, y sab exactamente dde buscar las herramientas
        que necesitar.
        Iricamente, el API que sol utilizar se hab disparado en precio
        desde unos $300 ($US) hasta unos $10K ($US). Calculque a dos personas
        les llevar unos seis meses el portar Excel asque le recomendal
        cliente que pagase los $10K.
        </p>

        <p>
        Cerca de junio de 2001, Andrew empeza pensar lo genial que ser
        tener una herramienta Java de cigo abierto para hacer esto y,
        mientras tuvo algo de tiempo libre, comenzel proyecto y aprendis
        cosas sobre el Formato de Documento Compuesto OLE2. Tras chocarse
        con varios obstulos insalvables, se dio cuenta de que necesitar ayuda.
        Publicun mensaje en su Grupo de Usuarios Java local (JUG) y
        preguntsi alguien estaba interesado. Tuvo mucha suerte y el
        programador Java de mayor talento que hab conocido nunca,
        Marc Johnson, se unial proyecto. A Marc le llevunas pocas
        iteraciones el obtener algo con lo que estaban contentos.
        </p>

        <p>
        Mientras Marc trabajaba en eso, Andrew portXLS a Java, basdose
        en la biblioteca de Marc. Varios usuarios escribieron peticiones
        para poder leer XLS (no so escribirlo como hab sido planeado
        originalmente) y un usuario ten peticiones especiales para
        un uso diferente de POIFS. Antes de que pasara mucho tiempo,
        el alcance del proyecto se hab triplicado. POI 1.0 se distribuys
        un mes m tarde de lo planeado, pero con muchas m caracterticas.
        Marc escribiridamente el marco del serializador y el
        Serializador HSSF en tiempo rord y Andrew generm documentaci
        y trabajen hacer que la gente conociera este proyecto.
        </p>

        <p>
          Poco antes de la distribuci, POI tuvo la fortuna de entrar
          en contacto con Nicola -Ken- Barrozzi quien proporcionejemplos
          para el Serializador HSSF y ayuda descrubir sus desafortunados
          fallos (que fueron arreglados de inmediato). Recientemente, Ken
          portla mayor de la documentaci del proyecto POI a XML
          partiendo de los documentos HTML cutres que Andrew hab escrito
          con Star Office.
        </p>

        <p>
        M o menos al mismo tiempo de la primera distribuci, Glen Stampoultzis
        se unial proyecto. A Glen le molestaba la actitud impertinente de Andrew
        en lo que adir capacidades gricas a HSSF se refer. Glen se molests
        tanto que decidicoger un martillo y hacerlo  mismo. Glen ya se ha
        convertido en parte integral de la comunidad de desarrollo de POI; sus
        contribuciones a HSSF ya han comenzado a producir olas.
        </p>

        <p>
         En algíì momento decidimos finalmente remitir el proyecto a
         <link href="http://cocoon.apache.org/">El Proyecto Cocoon
         de Apache</link>, so para descubrir que el proyecto hab
         crecido encajando perfectamente con Cocoon hac tiempo.
         Lo que es m, Andrew comenza ojear otros proyectos a los que
         le gustar que se adiera la funcionalidad de POI. Asque
         se decididonar los Serializadores y Generadores a Cocoon, otros
         componentes de integraci con POI a otros proyectos, y los APIs
         de POI pasarn a formar parte de Jakarta. Fue un camino con
         baches, ¡ðero parece que todo salibien puesto que ahora est
         leyendo esto!
        </p>

    </section>

    <section><title>¿Èacia dde va POI?</title>
        <p>
        Primero abordaremos esto desde el punto de vista del proyecto:
        Bueno, les hicimos la oferta a Microsoft y Actuate (de co
        ... en su mayor parte) de que dejarmos el proyecto y nos
        retirarmos si simplemente nos firmaban a cada uno un cheque
        con muchos ceros. Todav estoy esperando una llamada o correo
        electrico, asque de momento asumo que no nos van a pagar
        para quitarnos de en medio.
        </p>
        <p>
         Despu, tenemos algo de trabajo que hacer aquen Jakarta
         para terminar de integrar POI en la comunidad. Lo que es m,
         todav estamos realizando la transici del Serializador a
         Cocoon.
        </p>
        <p>
          HSSF, durante el ciclo 2.0, sufrirvarias optimizaciones.
          Tambi adiremos nuevas caracterticas como una implementaci
          completa de Fmulas y formatos de texto personalizados. Esperamos
          ser capaces de generar ficheros m peques adiendo soporte de
          escritura para registros RK, MulRK y MulBlank. A d de hoy, la
          lectura en HSSF no es muy eficiente. Esto se debe sobre todo a que
          para escribir o modificar, uno necesita ser capaz de actualizar
          punteros del flujo de subida (upstream pointers) a datos del flujo
          de bajada. Para hacer esto hay que tener todo lo que haya en
          medio en memoria. En vez de eso, un Generador permitir que se
          procesaran eventos SAX. (Esto se basaren las estructuras de
          bajo nivel). Una de las mejores cosas sobre esto es que asno so
          tendremos una manera m eficiente de leer el fichero, tambi
          tendremos una magnica forma de utilizar hojas de cculo como
          fuentes de datos XML.
        </p>
        <p>
          El Serializador HSSF, se separarm aíì en un marco genico
          para la creaci de serializadores para otras plataformas y
          en la implementaci especica del serializador HSSF. (Esto ya
          es cierto en gran medida). Tambi adiremos soporte para
          caracterticas ya soportadas por HSSF (estilos, fuentes, formatos
          de texto). Esperamos adir soporte para fmulas durante este ciclo.
        </p>
        <p>
          Estamos empezando a expandir nuestro alcance de nuevo. Si pudimos
          hacer todo esto para ficheros XLS, ¿ñuhay de ficheros Doc o PPT?
          Pensamos que nuestro siguiente componente (HWPF)
          deber seguir el mismo patr. Esperamos
          que se nos una sangre nueva al equipo y que nos permita abordar
          esto con mayor celeridad (en parte porque POIFS ya estterminado).
          ¡Ðero a lo mejor lo que m necesitamos es a ti!
        </p>
      </section>

    </body>
  <footer>
    <legal>
      Copyright (c) @year@ The Apache Software Foundation All rights reserved.
    </legal>
  </footer>


</document>
