<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V1.1//EN" "../../dtd/document-v11.dtd">

<document>
  <header>
    <title>Bienvenido a POI</title>
    <authors>
      <person id="AO" name="Andrew C. Oliver" email="acoliver@apache.org"/>
      <person id="GJS" name="Glen Stampoultzis" email="poi-user@jakarta.apache.org"/>
      <person id="AMB" name="Agustç Martç Barbero" email="-"/>
    </authors>
  </header>

  <body>
   <section><title>Noticias</title>
    <section><title>Traducciones</title>
        <p> 
            El proyecto de traducciê de la documentaciê de POI ha comenzado.
	    Los primeros en empezar han sido las traducciones al <link href="index.html">Espaél 
            </link>, al <link href="http://www.terra-intl.com/jakarta/poi/">Japonå“</link> y al
            <link href="../de/index.html">Alemá</link>.
	    Otras será bienvenidas. oodå‰s participar si querå‰s!
        </p>
    </section>
    <section><title>Concurso de Logotipo</title>
        <p>
            Se ha terminado el plazo de votaciones para el concurso de logotipo de POI. Gracias por vuestros votos.
        </p>
<!--        <p>-->
<!--            <link href="http://vote.sparklit.com/poll.spark/640946">Pinche aquç[/link> para ver los resultados actuales.-->
<!--        </p>-->
    </section>
    </section>
    <section><title>Propê“ito</title>
      <p>
      El proyecto POI consiste en APIs para manipular varios formatos de ficheros,
      basados en el formato de Documento Compuesto OLE 2 de Microsoft, utilizando Java puro.
      </p>
      <p>
      Entre los ficheros basados en el formato de Documento Compuesto OLE 2 de Microsoft se
      incluyen la mayor parte de los ficheros de Microsoft Office tales como XLS y DOC.
      </p>
      <p>
         Como regla general intentamos colaborar lo má“ posible con otros proyectos para proporcionar esta
	 funcionalidad. Algunos ejemplos: <link href="http://xml.apache.org/cocoon">Cocoon</link> para
	 el que pronto encontrarå‰s generadores y serializadores para nuestros proyectos;
	 <link href="http://www.openoffice.org">Open Office.org</link> con quienes colaboramos en la
	 documentaciê del formato XLS; y <link href="http://jakarta.apache.org/lucene">Lucene</link> para
	 el que pronto tendremos intå’pretes del formato de fichero. Cuando sea práƒtico, donaremos componentes
	 directamente a aquellos proyectos para dotarles de capacidad-POI.
      </p>
      <section><title>oor quåNcuádo utilizarç POI?</title>
        <p>
 		Abordaremos esto a nivel de componente. POI se refiere al proyecto completo.
        </p>
        <p>
		Asç?que, or quå?deberç utilizar POIFS o HSSF?
        </p>
        <p>
		Utilizarçs POIFS si tuvieras un documento escrito en el Formato de Documento Compuesto OLE 2, probablemente
		escrito utilizando MFC, que necesitaras leer en Java. Alternativamente, utilizarçs POI para escribir
		en el Formato de Documento Compuesto OLE 2 si necesitaras inter-operar con programas ejecutádose en la
		plataforma Windows. No nos estamos jactando cuando decimos que POIFS es la adaptaciê má“ completa y correcta
		de este formato de fichero hasta la fecha.
        </p>
        <p>
		Utilizarçs HSSF si necesitaras leer o escribir un fichero XLS (Excel) utilizando Java. Tambiå se pueden
		leer y modificar hojas de cáŒculo utilizando este API, aunque ahora mismo la escritura está?má“ madura.
        </p>
      </section>

      <section><title>puå?significa POI?</title>
        <p>
		POI significa Implementaciê Pobre de Ofuscaciê (Poor Obfuscation Implementation). oor quå?darçmos a
		nuestro proyecto un nombre tan derogatorio? Bien, el Formato de Documento Compuesto OLE 2 de Microsoft es
		algo bastante mal concebido. Esencialmente es un fichero estructurado muy a la manera del viejo sistema FAT
		del DOS. Redmon eligiêK en vez de utilizar tar, gzip, o arc, inventar su propio formato de fichero que no
		proporciona ningíì estádar de cifrado o compresiê, no es fáƒil de unir con otros ficheros del mismo tipo, y
		es dado a sufrir problemas de fragmentaciê.
        </p>
      <p>
		Poi  tambiå es una delicatessen Hawaiiana que <link href="http://www.m-w.com">el diccionario Merriam Webster's</link>
		define como "Comida Hawaiiana de raiz de taro cocinada, machacada y amasada en una pasta que a menudo se deja fermentar."
		Esto extraémente parecç una descripciê del formato del fichero.
        </p>
      <p>
		Asç?que si te gustan los acrêimos, entonces POI es un acrêimo. Si los odias, entonces sêŒo usamos el nombre de la
		comida para nuestro proyecto. Si deseas expresar amor u odio por los acrêimos, utiliza POI o Poi respectivamente
		para referirte al proyecto.
      </p>
      </section>

    </section>


    <section><title>Componentes hasta Hoy</title>
        <section><title>Visiê General</title>
	     <p>Un concepto errêeo es que POI escribe ficheros Excel. POI es el nombre del proyecto. POI contiene varios
	     componentes, uno de los cuales, HSSF, escribe ficheros Excel. Siguen a continuaciê los componentes del
	     proyecto POI completo y un pequeé sumario de su propê“ito.</p>
        </section>
        <section><title>POIFS (Sistema de Ficheros POI)</title>
             <p>POIFS es la parte má“ vieja y má“ estable del proyecto. Es nuestra adaptaciê del Formato de Documento Compuesto
	     OLE 2 a Java puro. Soporta funcionalidad de lectura y escritura. Todos nuestros componentes se sirven de åŒ por
	     definiciê. Por favor, vea <link href="../../poifs/index.html">la pá‡ina del proyecto POIFS</link> para má“ informaciê.</p>
        </section>
        <section><title>HSSF</title>
             <p>HSSF es nuestra adaptaciê del formato de fichero de Microsoft Excel 97(-2002) a Java puro. Soporta lectura y
	     escritura. Por favor, vea <link href="../../hssf/index.html">la pá‡ina del proyecto HSSF</link> para má“ informaciê.</p>
        </section>
        <section><title>HWPF</title>
             <p>HWPF es nuestra adaptaciê del formato de fichero de Microsoft Word 97 a Java puro. Soporta lectura y escritura.
	     Por favor, vea <link href="../../hwpf/index.html">la pá‡ina del proyecto HWPF para má“ informaciê</link>. Este
	     componente está?en la fase inicial de diseé. ralta dentro!</p>
        </section>
        <section><title>HPSF</title>
	<p>HPSF es nuestra adaptaciê del formato de conjunto de propiedades OLE 2 a java puro.
	  Los conjuntos de propiedades se utilizan mayoritariamente para almacenar las propiedades de un documento
	  (tç”ulo, autor, fecha de la íêtima modificaciêK etc.), pero tambiå pueden ser utilizados para propê“itos
	  especç†icos de una aplicaciê. Actualmente HPSF soporta sêŒo funcionalidad de lectura. Por favor, vea
	  <link href="../../hpsf/index.html">la pá‡ina del proyecto HPSF</link> para má“ informaciê.</p>
        </section>

     </section>

    <section><title>puå?le ocurriê?al Serializador HSSF?</title>
	<p>El Serializador HSSF, que era parte de nuestra release 1.0 y de las íêtimas compilaciones en
	<link href="http://www.sourceforge.net/projects/poi">Sourceforge</link>, ha sido donado al proyecto
	<link href="http://xml.apache.org/cocoon/">Cocoon</link>, y está?disponible a partir de la versiê
	2.0.2.</p>
    </section>

    <section><title>Contribuyendo </title>
        <p>
		`sç?que te gustarç contribuir al proyecto? fenial! Necesitamos gente entusiasta, que trabaje duro,
		que tenga talento para ayudarnos con el proyecto en varias á’eas. ka primera es peticiê de nuevas
		funciones y aviso de errores! La segunda es documentaciê - estaremos a tu entera disposiciê si
		tienes alguna crç”ica o te gustarç contribuir o mejorar de alguna forma la documentaciê. dspecialmente
		no nos vendrç mal algo de ayuda en documentar el formato de fichero HSSF! oor íêtimo, aunque no por ello
		menos importante, nos vendrç bien algunos programadores Java que mastiquen binario, para que le echen el diente
		a la convoluciê que caracteriza los formatos de fichero de Microsoft y para que nos ayude a adaptar nuevos
		formatos a una plataforma Java superior!
        </p>
        <p> `sç?que si está“ motivado, listo, y tienes tiempo, íìete a las listas de correo y estaremos encantados de ayudarte a
	   empezar en el proyecto!
        </p>


    </section>
  </body>
  <footer>
    <legal>
      Copyright (c) @year@ The Apache Software Foundation All rights reserved.
      $Revision$ $Date$
    </legal>
  </footer>
</document>
