<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!--
   ====================================================================
   Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one or more
   contributor license agreements.  See the NOTICE file distributed with
   this work for additional information regarding copyright ownership.
   The ASF licenses this file to You under the Apache License, Version 2.0
   (the "License"); you may not use this file except in compliance with
   the License.  You may obtain a copy of the License at

       http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

   Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
   distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
   WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
   See the License for the specific language governing permissions and
   limitations under the License.
   ====================================================================
-->
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V1.1//EN" "../../dtd/document-v11.dtd">

<document>
  <header>
    <title>Jakarta POI - API Java Para Acceder Ficheros con Formato Microsoft</title>
    <authors>
      <person id="AO" name="Andrew C. Oliver" email="acoliver@apache.org"/>
      <person id="GJS" name="Glen Stampoultzis" email="poi-user@jakarta.apache.org"/>
      <person id="AS" name="Avik Sengupta" email="poi-user@jakarta.apache.org"/>
      <person id="AMB" name="Agustín Martín Barbero" email="poi-user@jakarta.apache.org"/>
    </authors>
  </header>

  <body>
    <section><title>Propósito</title>
      <p>
      El proyecto POI consiste en APIs para manipular varios formatos de ficheros
      basados en el formato de Documento Compuesto OLE 2 de Microsoft, utilizando Java puro. En concreto, se pueden
      leer y escribir ficheros MS Excel utilizando Java. Pronto se podrá leer y escribir
      ficheros Word utilizando Java. POI es su solución Java Excel así como su solución Java Word.
      En cualquier caso, tenemos un API completo para portar otros formatos de Documento Compuesto OLE 2 y todo aquel
      que quiera participar será bienvenido.
      </p>
      <p>
      Entre los ficheros basados en el formato de Documento Compuesto OLE 2 de Microsoft se incluyen la mayor parte de los
      ficheros de Microsoft Office tales como XLS y DOC así como formatos de fichero basados en el API de serialización MFC.
      </p>
      <p>
         Como regla general intentamos colaborar lo más posible con otros proyectos para proporcionar esta
	 funcionalidad. Algunos ejemplos: <link href="http://xml.apache.org/cocoon">Cocoon</link> para
	 el que hay serializadores para HSSF;
	 <link href="http://www.openoffice.org">Open Office.org</link> con quienes colaboramos en la documentación del
         formato XLS; y <link href="http://jakarta.apache.org/lucene">Lucene</link> para el que pronto tendremos intérpretes del
         formato de fichero. Cuando es práctico, donamos componentes directamente a los proyectos para dotarles de capacidad-POI.
      </p>
      <section><title>¿Por qué/cuándo utilizar POI?</title>
        <p>
 		Abordaremos esto a nivel de componente. POI se refiere al proyecto completo.
        </p>
        <p>
		Así que, ¿por qué debería utilizar POIFS o HSSF?
        </p>
        <p>
		Utilizarías POIFS si tuvieras un documento escrito en el Formato de Documento Compuesto OLE 2, probablemente escrito utilizando
                MFC, que necesitaras leer en Java. Alternativamente, utilizarías POI para escribir en el Formato de Documento Compuesto OLE 2
                si necesitaras inter-operar con programas ejecutándose en la plataforma Windows. No nos estamos jactando cuando decimos que
                ¡POIFS es la adaptación más completa y correcta de este formato de fichero hasta la fecha!
        </p>
        <p>
		Utilizarías HSSF si necesitaras leer o escribir un fichero Excel utilizando Java (XLS). También se pueden leer y modificar
                hojas de cálculo utilizando este API, aunque ahora mismo la escritura está más madura.
      </p>
      </section>
    </section>


    <section><title>Componentes a Día de Hoy</title>
        <section><title>Visión General</title>
	     <p>Un pensamiento erróneo generalizado es que POI escribe ficheros Excel. POI es el nombre del proyecto. POI contiene varios
	     componentes, uno de los cuales, HSSF, escribe ficheros Excel. Siguen a continuación los componentes del
	     proyecto POI completo y un pequeño sumario de su propósito.</p>
        </section>
        <section><title>POIFS</title>
             <p>POIFS es la parte más vieja y más estable del proyecto. Es nuestra adaptación del Formato de Documento Compuesto
	     OLE 2 a Java puro. Soporta funcionalidad de lectura y escritura. Todos nuestros componentes se sirven de él por
	     definición. Por favor, vea <link href="../../poifs/index.html">la página del proyecto POIFS [EN]</link> para más información.</p>
        </section>
        <section><title>HSSF</title>
             <p>HSSF es nuestra adaptación del formato de fichero de Microsoft Excel 97(-2002) (BIFF8) a Java puro. Soporta lectura y
	     escritura. Por favor, vea <link href="../../spreadsheet/index.html">la página del proyecto HSSF [EN]</link> para más información.</p>
        </section>
        <section><title>HWPF</title>
             <p>HWPF es nuestra adaptación del formato de fichero de Microsoft Word 97 a Java puro. Soporta lectura y escritura.
	     Por favor, vea <link href="../../hwpf/index.html">la página del proyecto HWPF [EN] para más información</link>. Este
	     componente está en la fase inicial de diseño. Ya puede leer y escribir ficheros sencillos. ¡Entra!</p>
        </section>
        <section><title>HPSF</title>
	<p>HPSF es nuestra adaptación del formato de conjunto de propiedades OLE 2 a java puro.
	  Los conjuntos de propiedades se utilizan mayoritariamente para almacenar las propiedades
          de un documento (título, autor, fecha de la última modificación etc.), pero también pueden ser
          utilizados para propósitos específicos de una aplicación. Actualmente HPSF soporta
          sólo funcionalidad de lectura. Por favor, vea
	  <link href="../../hpsf/index.html">la página del proyecto HPSF [EN]</link> para más
          información.</p>
     </section>

    </section>

    <section><title>Contribuyendo </title>
        <p>
		Así que ¿te gustaría contribuir al proyecto? ¡Genial! Necesitamos gente entusiasta, que trabaje duro, que tenga talento para ayudarnos
                con el proyecto en varias áreas. ¡La primera es petición de nuevas funciones y aviso de errores! La segunda es documentación -
                estaremos a tu entera disposición si tienes alguna crítica o te gustaría contribuir o mejorar de alguna forma la documentación.
                ¡Especialmente no nos vendría mal algo de ayuda en documentar el formato de fichero HSSF! ¡Por último, aunque no por ello
		menos importante, nos vendría bien algunos programadores Java que mastiquen binario, para que le echen el diente a la convolución que caracteriza
                los formatos de fichero de Microsoft y para que nos ayude a adaptar nuevos formatos a una plataforma Java superior!
        </p>
        <p> ¡Así que si estás motivado, listo, y tienes tiempo, únete a las listas de correo y estaremos encantados de ayudarte a
	   empezar en el proyecto!
        </p>


    </section>
  </body>
  <footer>
    <legal>
      Copyright (c) @year@ The Apache Software Foundation All rights reserved.
    </legal>
  </footer>
</document>
