<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V1.1//EN" "../../dtd/document-v11.dtd">

<document>
  <header>
    <title>Bienvenido a POI</title>
    <authors>
      <person id="AO" name="Andrew C. Oliver" email="acoliver@apache.org"/>
      <person id="GJS" name="Glen Stampoultzis" email="glens@apache.org"/>
      <person id="AMB" name="Agust Mart Barbero" email="-"/>
    </authors>
  </header>

  <body>
   <section><title>Noticias</title>
    <section><title>Traducciones</title>
        <p> 
            El proyecto de traducci de la documentaci de POI ha comenzado.
	    Los primeros en empezar han sido las traducciones al <link href="index.html">Espal 
            </link>, al <link href="http://jakarta.terra-intl.com/poi/">Japon</link> y al
            <link href="../de/index.html">Alem</link>.
	    Otras ser bienvenidas. ods participar si quers!
        </p>
    </section>
    <section><title>Concurso de Logotipo</title>
        <p>
            Se ha terminado el plazo de votaciones para el concurso de logotipo de POI. Gracias por vuestros votos.
        </p>
<!--        <p>-->
<!--            <link href="http://vote.sparklit.com/poll.spark/640946">Pinche aqu/link> para ver los resultados actuales.-->
<!--        </p>-->
    </section>
    </section>
    <section><title>Propito</title>
      <p>
      El proyecto POI consiste en APIs para manipular varios formatos de ficheros,
      basados en el formato de Documento Compuesto OLE 2 de Microsoft, utilizando Java puro.
      </p>
      <p>
      Entre los ficheros basados en el formato de Documento Compuesto OLE 2 de Microsoft se
      incluyen la mayor parte de los ficheros de Microsoft Office tales como XLS y DOC.
      </p>
      <p>
         Como regla general intentamos colaborar lo m posible con otros proyectos para proporcionar esta
	 funcionalidad. Algunos ejemplos: <link href="http://xml.apache.org/cocoon">Cocoon</link> para
	 el que pronto encontrars generadores y serializadores para nuestros proyectos;
	 <link href="http://www.openoffice.org">Open Office.org</link> con quienes colaboramos en la
	 documentaci del formato XLS; y <link href="http://jakarta.apache.org/lucene">Lucene</link> para
	 el que pronto tendremos intpretes del formato de fichero. Cuando sea prtico, donaremos componentes
	 directamente a aquellos proyectos para dotarles de capacidad-POI.
      </p>
      <section><title>or qucudo utilizar POI?</title>
        <p>
 		Abordaremos esto a nivel de componente. POI se refiere al proyecto completo.
        </p>
        <p>
		Asque, or qudeber utilizar POIFS o HSSF?
        </p>
        <p>
		Utilizars POIFS si tuvieras un documento escrito en el Formato de Documento Compuesto OLE 2, probablemente
		escrito utilizando MFC, que necesitaras leer en Java. Alternativamente, utilizars POI para escribir
		en el Formato de Documento Compuesto OLE 2 si necesitaras inter-operar con programas ejecutdose en la
		plataforma Windows. No nos estamos jactando cuando decimos que POIFS es la adaptaci m completa y correcta
		de este formato de fichero hasta la fecha.
        </p>
        <p>
		Utilizaríás HSSF si necesitaras leer o escribir un fichero XLS (Excel) utilizando Java. Tambi se pueden
		leer y modificar hojas de cculo utilizando este API, aunque ahora mismo la escritura estm madura.
        </p>
      </section>

      <section><title>usignifica POI?</title>
        <p>
		POI significa Implementaci Pobre de Ofuscaci (Poor Obfuscation Implementation). or qudarmos a
		nuestro proyecto un nombre tan derogatorio? Bien, el Formato de Documento Compuesto OLE 2 de Microsoft es
		algo bastante mal concebido. Esencialmente es un fichero estructurado muy a la manera del viejo sistema FAT
		del DOS. Redmon eligi en vez de utilizar tar, gzip, o arc, inventar su propio formato de fichero que no
		proporciona ning estdar de cifrado o compresi, no es fil de unir con otros ficheros del mismo tipo, y
		es dado a sufrir problemas de fragmentaci.
        </p>
      <p>
		Poi  tambi es una delicatessen Hawaiiana que <link href="http://www.m-w.com">el diccionario Merriam Webster's</link>
		define como "Comida Hawaiiana de raiz de taro cocinada, machacada y amasada en una pasta que a menudo se deja fermentar."
		Esto extramente parec una descripci del formato del fichero.
        </p>
      <p>
		Asque si te gustan los acrimos, entonces POI es un acrimo. Si los odias, entonces so usamos el nombre de la
		comida para nuestro proyecto. Si deseas expresar amor u odio por los acrimos, utiliza POI o Poi respectivamente
		para referirte al proyecto.
      </p>
      </section>

    </section>


    <section><title>Componentes hasta Hoy</title>
        <section><title>Visi General</title>
	     <p>Un concepto erreo es que POI escribe ficheros Excel. POI es el nombre del proyecto. POI contiene varios
	     componentes, uno de los cuales, HSSF, escribe ficheros Excel. Siguen a continuaci los componentes del
	     proyecto POI completo y un peque sumario de su propito.</p>
        </section>
        <section><title>POIFS (Sistema de Ficheros POI)</title>
             <p>POIFS es la parte m vieja y m estable del proyecto. Es nuestra adaptaci del Formato de Documento Compuesto
	     OLE 2 a Java puro. Soporta funcionalidad de lectura y escritura. Todos nuestros componentes se sirven de  por
	     definici. Por favor, vea <link href="../../poifs/index.html">la pina del proyecto POIFS</link> para m informaci.</p>
        </section>
        <section><title>HSSF (Formato de Hoja de Cculo Horrible)</title>
             <p>HSSF es nuestra adaptaci del formato de fichero de Microsoft Excel 97(-2002) a Java puro. Soporta lectura y
	     escritura. Por favor, vea <link href="../../hssf/index.html">la pina del proyecto HSSF</link> para m informaci.</p>
        </section>
        <section><title>HDF (Formato de Documento Horrible)</title>
             <p>HDF es nuestra adaptaci del formato de fichero de Microsoft Word 97 a Java puro. Soporta lectura y escritura.
	     Por favor, vea <link href="../../hdf/index.html">la pina del proyecto HDF para m informaci</link>. Este
	     componente esten la fase inicial de dise. alta dentro!</p>
        </section>
        <section><title>HPSF (Formato de Conjunto de Propiedades Horrible)</title>
	<p>HPSF es nuestra adaptaci del formato de conjunto de propiedades OLE 2 a java puro.
	  Los conjuntos de propiedades se utilizan mayoritariamente para almacenar las propiedades de un documento
	  (tulo, autor, fecha de la tima modificaci etc.), pero tambi pueden ser utilizados para propitos
	  especicos de una aplicaci. Actualmente HPSF soporta so funcionalidad de lectura. Por favor, vea
	  <link href="../../hpsf/index.html">la pina del proyecto HPSF</link> para m informaci.</p>
        </section>

     </section>

    <section><title>ule ocurrial Serializador HSSF?</title>
	<p>El Serializador HSSF, que era parte de nuestra release 1.0 y de las timas compilaciones en
	<link href="http://www.sourceforge.net/projects/poi">Sourceforge</link>, ha sido donado al proyecto
	<link href="http://xml.apache.org/cocoon/">Cocoon</link>, y estdisponible a partir de la versi
	2.0.2.</p>
    </section>

    <section><title>Contribuyendo </title>
        <p>
		sque te gustar contribuir al proyecto? enial! Necesitamos gente entusiasta, que trabaje duro,
		que tenga talento para ayudarnos con el proyecto en varias eas. a primera es petici de nuevas
		funciones y aviso de errores! La segunda es documentaci - estaremos a tu entera disposici si
		tienes alguna crica o te gustar contribuir o mejorar de alguna forma la documentaci. specialmente
		no nos vendr mal algo de ayuda en documentar el formato de fichero HSSF! or timo, aunque no por ello
		menos importante, nos vendr bien algunos programadores Java que mastiquen binario, para que le echen el diente
		a la convoluci que caracteriza los formatos de fichero de Microsoft y para que nos ayude a adaptar nuevos
		formatos a una plataforma Java superior!
        </p>
        <p> sque si est motivado, listo, y tienes tiempo, ete a las listas de correo y estaremos encantados de ayudarte a
	   empezar en el proyecto!
        </p>


    </section>
  </body>
  <footer>
    <legal>
      Copyright (c) @year@ The Apache Software Foundation All rights reserved.
      $Revision$ $Date$
    </legal>
  </footer>
</document>



