<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V1.1//EN" "../../dtd/document-v11.dtd">

<document>
  <header>
    <title>Jakarta POI - Descripción General</title>
    <authors>
      <person id="AO" name="Andrew C. Oliver" email="acoliver2@users.sourceforge.net"/>
      <person id="AMB" name="Agustín Martín Barbero" email="-"/>
    </authors>
  </header>
  
  <body>
    <section><title>¿Qué es?</title>
      <p>El proyecto POI es el proyecto principal para el desarrollo de adaptaciones (ports)
        en Java puro de los formatos de fichero basados en el Formato de Documento Compuesto OLE 2
	de Microsoft. El Formato de Documento Compuesto OLE 2 lo utilizan los Documentos Office de
	Microsoft, así como por los programas que utilizan conjuntos de propiedades MFC para serializar
	sus objetos de tipo documento.
      </p>
    </section>
    <section><title>Sub-Proyectos</title>
      <p>
        Los siguientes son adaptaciones, paquetes o componentes contenidos en el proyecto POI.
      </p>
      <section><title>POIFS</title>
        <p>
          <link href="../../poifs/index.html">POIFS</link> es el conjunto de APIs
	  (Interfaces de Aplicación) para la lectura y escritura del Formato de Documento Compuesto OLE 2
	  utilizando (únicamente) Java.
        </p> 
      </section>
      
      <section><title>HSSF</title>
        <p>
          <link href="../../hssf/index.html">HSSF</link> es el conjunto de APIs para la lectura y
	  escritura de hojas de cálculo de Microsoft Excel 97(-XP) utilizando (únicamente) Java.
        </p>
      </section>

      <section><title>HWPF</title>
        <p>
          <link href="../../hwpf/index.html">HWPF</link> es el conjunto de APIs para la lectura y
	  escritura de documentos Word 97(-XP) de Microsoft utilizando (únicamente) Java.
        </p>
      </section>

      <section><title>HPSF</title>
        <p>
          <link href="../../hpsf/index.html">HPSF</link> es el conjunto de APIs para la lectura
	  de conjuntos de propiedades utilizando (únicamente) Java.
        </p> 
      </section>

      <section><title>Utilidades-POI (POI-Utils)</title>
        <p>
          <link href="../../utils/index.html">POI-Utils</link> son artefactos de propósito
	  general surgidos en el desarrollo de POI que no han sido implementados en ningún otro sitio.
	  Siempre buscamos donarlos y mantenerlos como parte de una biblioteca general utilizada en
	  algún otro proyecto. Estas son cosas que necesitamos para completar nuestra misión pero que
	  generalmente estan fuera de ella.
        </p>
      </section>
    </section>
  </body>
  <footer>
    <legal>
      Copyright (c) @year@ The POI Project All rights reserved.
      $Revision$ $Date$
    </legal>
  </footer>
</document>
