<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V1.1//EN" "./dtd/document-v11.dtd">

<document>
  <header>
    <title>Historia del Proyecto</title>
    <authors>
      <person id="AO" name="Andrew C. Oliver" email="acoliver@apache.org"/>
    </authors>
  </header>
  
  <body>


    <section title="Breve Historia del Proyecto">

        <p>
        El proyecto POI se gestó tiempo atrás, cerca de abril de 2001,
        cuando Andy Oliver obtuvo un contrato de corta duración para realizar
        informes Excel basados en Java. Ya había realizado este proyecto unas
        cuantas veces antes, y sabía exactamente dónde buscar las herramientas
        que necesitaría.
        Irónicamente, el API que solía utilizar se había disparado en precio
        desde unos $300 ($US) hasta unos $10K ($US). Calculó que a dos personas
        les llevaría unos seis meses el portar Excel así que le recomendó al
        cliente que pagase los $10K.
        </p>

        <p>
        Cerca de junio de 2001, Andy empezó a pensar lo genial que sería
        tener una herramienta Java de código abierto para hacer esto y,
        mientras tuvo algo de tiempo libre, comenzó el proyecto y aprendió
        cosas sobre el Formato de Documento Compuesto OLE2. Tras chocarse
        con varios obstáculos insalvables, se dio cuenta de que necesitaría ayuda.
        Publicó un mensaje en su Grupo de Usuarios Java local (JUG) y
        preguntó si alguien estaba interesado. Tuvo mucha suerte y el
        programador Java de mayor talento que había conocido nunca,
        Marc Johnson, se unió al proyecto. A Marc le llevó unas pocas
        iteraciones el obtener algo con lo que estaban contentos.
        </p>

        <p>
        Mientras Marc trabajaba en eso, Andy portó XLS a Java, basándose
        en la biblioteca de Marc. Varios usuarios escribieron peticiones
        para poder leer XLS (no sólo escribirlo como había sido planeado
        originalmente) y un usuario tenía peticiones especiales para
        un uso diferente de POIFS. Antes de que pasara mucho tiempo,
        el alcance del proyecto se había triplicado. POI 1.0 se distribuyó
        un mes más tarde de lo planeado, pero con muchas más características.
        Marc escribió rápidamente el marco del serializador y el
        Serializador HSSF en tiempo récord y Andy generó más documentación
        y trabajó en hacer que la gente conociera este proyecto.
        </p>

        <p> 
          Poco antes de la distribución, POI tuvo la fortuna de entrar
          en contacto con Nicola -Ken- Barrozzi quien proporcionó ejemplos
          para el Serializador HSSF y ayudó a descrubir sus desafortunados
          fallos (que fueron arreglados de inmediato). Recientemente, Ken
          portó la mayoría de la documentación del proyecto POI a XML
          partiendo de los documentos HTML cutres que Andy había escrito
          con Star Office.
        </p>

        <p>
        Más o menos al mismo tiempo de la primera distribución, Glen Stampoultzis
        se unió al proyecto. A Glen le molestaba la actitud impertinente de Andy
        en lo que añadir capacidades gráficas a HSSF se refería. Glen se molestó
        tanto que decidió coger un martillo y hacerlo él mismo. Glen ya se ha
        convertido en parte integral de la comunidad de desarrollo de POI; sus
        contribuciones a HSSF ya han comenzado a producir olas.
        </p>

        <p>
         En algún momento decidimos finalmente remitir el proyecto a
         <link href="http://xml.apache.org/cocoon">El Proyecto Cocoon
         de Apache</link>, sólo para descubrir que el proyecto había
         crecido encajando perfectamente con Cocoon hacía tiempo.
         Lo que es más, Andy comenzó a ojear otros proyectos a los que
         le gustaría que se añadiera la funcionalidad de POI. Así que
         se decidió donar los Serializadores y Generadores a Cocoon, otros
         componentes de integración con POI a otros proyectos, y los APIs
         de POI pasarían a formar parte de Jakarta. Fue un camino con
         baches, ¡pero parece que todo salió bien puesto que ahora estás
         leyendo esto!
        </p>

    </section>

    <section title="¿Hacia dónde va POI?">
        <p>
        Primero abordaremos esto desde el punto de vista del proyecto:
        Bueno, les hicimos la oferta a Microsoft y Actuate (de coña
        ... en su mayor parte) de que dejaríamos el proyecto y nos
        retiraríamos si simplemente nos firmaban a cada uno un cheque
        con muchos ceros. Todavía estoy esperando una llamada o correo
        electrónico, así que de momento asumo que no nos van a pagar
        para quitarnos de en medio.
        </p>
        <p>
         Después, tenemos algo de trabajo que hacer aquí en Jakarta
         para terminar de integrar POI en la comunidad. Lo que es más,
         todavía estamos realizando la transición del Serializador a 
         Cocoon.
        </p>
        <p>
          HSSF, durante el ciclo 2.0, sufrirá varias optimizaciones.
          También añadiremos nuevas características como una implementación
          completa de Fórmulas y formatos de texto personalizados. Esperamos
          ser capaces de generar ficheros más pequeños añadiendo soporte de
          escritura para registros RK, MulRK y MulBlank. A día de hoy, la
          lectura en HSSF no es muy eficiente. Esto se debe sobre todo a que
          para escribir o modificar, uno necesita ser capaz de actualizar
          punteros del flujo de subida (upstream pointers) a datos del flujo
          de bajada. Para hacer esto hay que tener todo lo que haya en
          medio en memoria. En vez de eso, un Generador permitiría que se 
          procesaran eventos SAX. (Esto se basará en las estructuras de
          bajo nivel). Una de las mejores cosas sobre esto es que así no sólo
          tendremos una manera más eficiente de leer el fichero, también
          tendremos una magnífica forma de utilizar hojas de cálculo como
          fuentes de datos XML.
        </p>
        <p>
          El Serializador HSSF, se separará más aún en un marco genérico
          para la creación de serializadores para otras plataformas y
          en la implementación específica del serializador HSSF. (Esto ya
          es cierto en gran medida). También añadiremos soporte para 
          características ya soportadas por HSSF (estilos, fuentes, formatos
          de texto). Esperamos añadir soporte para fórmulas durante este ciclo.
        </p>
        <p>
          Estamos empezando a expandir nuestro alcance de nuevo. Si pudimos
          hacer todo esto para ficheros XLS, ¿qué hay de ficheros Doc o PPT?
          Pensamos que nuestro siguiente componente (HDF - Formato de 
          Documento Horrible) debería seguir el mismo patrón. Esperamos
          que se nos una sangre nueva al equipo y que nos permita abordar
          esto con mayor celeridad (en parte porque POIFS ya está terminado).
          ¡Pero a lo mejor lo que más necesitamos es a ti!
        </p>
      </section>

    </body>
  <footer>
    <legal>
      Copyright (c) @year@ The Apache Software Foundation All rights reserved.
      $Revision$ $Date$
    </legal>
  </footer>


</document>
