<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!--
   ====================================================================
   Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one or more
   contributor license agreements.  See the NOTICE file distributed with
   this work for additional information regarding copyright ownership.
   The ASF licenses this file to You under the Apache License, Version 2.0
   (the "License"); you may not use this file except in compliance with
   the License.  You may obtain a copy of the License at

       http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

   Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
   distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
   WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
   See the License for the specific language governing permissions and
   limitations under the License.
   ====================================================================
-->
<!DOCTYPE document PUBLIC "-//APACHE//DTD Documentation V1.1//EN" "../../dtd/document-v11.dtd">

<document>
  <header>
    <title>Willkommen bei POI</title>
    <authors>
      <person id="AO" name="Andrew C. Oliver" email="acoliver@apache.org"/>
      <person id="GJS" name="Glen Stampoultzis" email="poi-user@jakarta.apache.org"/>
      <person id="JENS" name="Jens Lorenz" email="???"/>
      <person id="RK" name="Rainer Klute" email="klute@apache.org"/>
    </authors>
  </header>

  <body>
    <section><title>Nachrichten</title>
      <section><title>Übersetzungen</title>
        <p>
          Das POI-Übersetzungsprojekt hat begonnen.
          Den Anfang machen <link href="../es/index.html">spanisch</link>,
          <link href="http://jakarta.terra-intl.com/poi/">japanisch</link>
          und deutsch. Andere Sprachen sind herzlich willkommen.
          Machen Sie mit!
        </p>
      </section>
      <section><title>Logo-Wettbewerb </title>
        <p>
          Die Wahl für das POI-Logo ist beendet. Danke für Ihre Stimmen.
        </p>
<!--        <p>-->
<!--            <link href="http://vote.sparklit.com/poll.spark/640946">Click here</link> to see the current results.-->
<!--        </p>-->
      </section>
    </section>
    <section><title>Zweck</title>
      <p>
        Das POI-Projekt besteht aus Java-APIs zum Erstellen und
        Bearbeiten von Dateiformaten, die auf dem Microsoft-Dateiformat »OLE-2
        Compound Document« beruhen. Dateien in diesem Format sind unter
        anderem die meisten Microsoft-Office-Dateien, wie zum
        Beispiel Excel- und Word-Dateien.
      </p>
      <p>
        Grundsätzlich versuchen wir, möglichst viel mit anderen Projekten
        zusammenzuarbeiten, um die gewünschten Funktionalitäten zur Verfügung
        zu stellen. Einige Beispiele: Für
        <link href="http://xml.apache.org/cocoon">Cocoon</link>
        werden bald Generatoren und Serializer zur Verfügung stehen. Wir
        arbeiten mit
        <link href="http://www.openoffice.org/">Open Office.org</link>
        zusammen, um das Excel-Dateiformat zu
        dokumentieren.
        Für <link href="http://jakarta.apache.org/lucene">Lucene</link>
        werden bald Filtermodule zur Verfügung stehen. Wir stellen anderen
        Projekten Teile des POI-Projektes zur Verfügung, damit diese
        die POI-Funktionalitäten nutzen können.
      </p>
      <section><title>Warum und wann sollte man POI nutzen?</title>
        <p>
          Wir werden diese Frage komponentenweise beantworten. POI besteht aus
          einer Reihe von Komponenten, die jeweils unterschiedliche Probleme
          angehen. Das Kürzel »POI« steht für das gesamte Projekt.
        </p>
        <p>
          Mit <strong>POIFS</strong> können Sie Dateien oder Dokumente, die im
	  OLE 2 Compound Document Format geschrieben wurden, mit Java
	  einlesen. Solche Dateien werden üblicherweise mit der
	  MFC-Klassenbibliothek erzeugt.
          Außerdem können sie POIFS nutzen, um Dateien im OLE 2 Compound
          Document Format zu schreiben. Damit können sie zum Beispiel
          den Datenaustausch mit der Windows-Plattform sicherstellen.
          Wir können guten Gewissens behaupten, daß POIFS die
          vollständigste Implementierung dieses Dateiformates ist.
        </p>
        <p>
          Mit <strong>HSSF</strong> können sie Excel-Dateien in Java lesen und
	  schreiben. Sie können auch Excel-Tabellen lesen und
	  modifizieren. Allerdings ist die Schreibfunktionalität im Moment am
	  ausgereiftesten.
        </p>
      </section>

      <section><title>Wofür steht POI ?</title>
        <p>
          POI bedeutet »Poor Obfuscation Implementation« (Schlechte,
          verschleiernde Implementierung).
          Warum geben wir unserem Projekt einen so abschätzigen Namen?
          Nun, das Microsoft OLE 2 Compound Document Format ist einfach
          schlecht durchdacht. Von seiner Grundidee her ist es ein
          Dateiarchiv mit einer Struktur, die dem alten DOS-FAT-Dateisystem
          ähnelt. Die Redmonder haben kein bereits vorhandenes Archivformat
          wie tar, gzip, zip oder arc genutzt, sondern stattdessen ein
          eigenes Archivformat erfunden,
          das keinerlei Standardverschlüsselung oder -komprimierung
          bietet, das schlecht erweiterbar ist, und das zur
          Fragmentierung neigt.
        </p>
        <p>POI ist außerdem eine Spezialität der hawaiianischen Küche. Sie wird
	  in <link href="http://www.m-w.com/">Merriam Webster's
	  Dictionary</link> beschrieben als: »Ein hawaiianisches Gericht aus
	  Taro-Wurzeln, die durch Stampfen, Kochen und Kneten zu einer Paste
	  geformt und oft noch ein wenig gegoren wird.« Dies ist witzigerweise
	  eine treffende Beschreibung des Dateiformats.</p>
        <p>
          POI ist also eine Abkürzung. Wenn Sie Abkürzungen nicht mögen,
          dann denken sie einfach bei POI an das hawaiianischen Gericht.
          Je nachdem, ob Sie Abkürzungen mögen oder nicht, nutzen sie
          einfach POI oder Poi, wenn sie dieses Projekt meinen.
        </p>
      </section>
    </section>


    <section><title>Komponenten</title>
      <section><title>Überblick</title>
        <p>
          POI besteht aus mehreren Komponenten, die jeweils unterschiedliche
	  Aufgaben angehen. Beispielsweise dient die Komponente HSSF dazu,
	  Excel-Dateien zu schreiben und zu lesen. Es folgt eine Liste aller
	  Komponenten des POI-Projektes mit einer sehr kurzen Zusammenfassung
	  ihres Zweckes.
        </p>
      </section>
      <section><title>POIFS (POI Filesystem)</title>
        <p>
          POIFS ist der älteste und stabilste Teil des Projektes. POIFS
          ist unsere Portierung des OLE 2 Compound Document Formats
          in reinem Java. Es unterstützt Lesen und Schreiben. Alle
          anderen Komponenten basieren auf POIFS. Mehr Informationen
          gibt es auf der <link
          href="../../poifs/index.html">POIFS-Seite</link>.
        </p>
      </section>
      <section><title>HSSF</title>
        <p>
          HSSF ist unsere Portierung des Microsoft Excel 97(-2002)
          Dateiformats in reinem Java. Es unterstützt Lesen und
          Schreiben. Mehr Informationen gibt es auf der
          <link href="../../spreadsheet/index.html">HSSF-Seite</link>.
        </p>
      </section>
      <section><title>HWPF</title>
        <p>
          HWPF ist unsere Portierung des Microsoft Word 97 Datei-Formats
          in reinem Java. Es unterstützt Lesen und Schreiben. Mehr
          Informationen gibt es auf der
          <link href="../../hwpf/index.html">HWPF-Seite</link>.
          Diese Komponente ist noch nicht sehr weit fortgeschritten. Wir suchen
          Entwickler, die mitmachen.
        </p>
      </section>
      <section><title>HPSF</title>
        <p>
          HPSF ist unsere Portierung des OLE 2 Property Formats.
          Property Sets nehmen die  Metadaten eines
          Dokuments auf, wie Titel, Autor und Datum. Sie
          lassen sich aber auch für applikationsspezifische Aufgaben
          nutzen. Mehr Informationen gibt es auf der
          <link href="../../hpsf/index.html">HPSF-Seite</link>.
        </p>
      </section>
    </section>
    <section><title>Mitmachen</title>
      <p>
        Sie möchten bei diesem Projekt mitmachen? Hervorragend!
        Wir brauchen immer begeisterte, fleißige und talentierte Leute, die
        uns bei den verschiedenen Aufgaben des Projektes helfen. An erster
	Stelle stehen Hinweise auf Fehler und Vorschläge für neue
	Funktionen. Ebenso wichtig ist die Dokumentation.</p>
      <p>Egal, ob sie Kritik oder Vorschläge haben,
        oder ob Sie Beiträge in Form von Code oder Dokumentation liefern
	möchten, immer werden Sie bei uns ein offenes Ohr
        finden. Und nicht zuletzt brauchen wir Java-Programmierer, die
        sich durch die zahlreichen Ecken und Kanten der Microsoft-Dateiformate
        hindurchwühlen und uns dabei helfen, diese Formate auf die
        Java-Plattform zu portieren.
      </p>
      <p>
        Wenn Sie motiviert sind und Zeit haben, tragen Sie sich
        in unsere Mailing-Listen ein, und machen sie mit! Bei der Einarbeitung
	helfen wir Ihnen gerne.
      </p>
    </section>
  </body>
  <footer>
    <legal>
      Copyright (c) @year@ The Apache Software Foundation All rights reserved.
    </legal>
  </footer>
</document>

<!-- Keep this comment at the end of the file
Local variables:
mode: xml
sgml-omittag:nil
sgml-shorttag:nil
sgml-namecase-general:nil
sgml-general-insert-case:lower
sgml-minimize-attributes:nil
sgml-always-quote-attributes:t
sgml-indent-step:2
sgml-indent-data:t
sgml-parent-document:nil
sgml-exposed-tags:nil
sgml-local-catalogs:nil
sgml-local-ecat-files:nil
End:
-->
